<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Selamat Datang di SMK YALIS ASTANAJAPURA CIREBON</title> 
				<description>website sekolah SMK Yalis Astanajapura Cirebon</description>
				<link>http://localhost/sekolah_ci</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Pidato Menteri Pendidikan dan Kebudayaan Pada Peringatan Hardiknas</title>
						                <link>http://103.82.92.247/smkyaliscirebon/berita/detail/pidato-menteri-pendidikan-dan-kebudayaan-pada-peringatan-hardiknas</link>
						                <description>Yth. Bapak/Ibu
1. Kepala Dinas Pendidikan Provinsi
2. Kepala Dinas Pendidikan Kabupaten/Kota
3. Kepala LPMP
4. Kepala SD, SMP, SMA, SMK, dan SLB
di seluruh Indonesia


Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh

Setiap tanggal 2 Mei kita peringati sebagai Hari Pendidikan Nasional, dan untuk memperingati Hardiknas tahun 2019 Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan telah mengeluarkan Surat Edaran Pedoman Peringatan Hari Pendidikan Nasional tahun 2019 (dapat diunduh pada lampiran berita ini) termasuk didalamnya Pedoman Pelaksanaan Upacara Bendera Peringatan Hari Pendidikan Nasional tahun 2019.

Dalam Pedoman Peringatan Hari Pendidikan Nasional tahun 2019 dihimbau untuk melaksanakan upacara bendera secara serentak pada hari Kamis, 2 Mei 2019 pukul 08.00 waktu setempat. Dan telah dirilis Pidato Menteri Pendidikan dan Kebudayaan Dalam Peringatan Hari Pendidikan Nasional, 2 Mei 2019 (dapat diunduh pada lampiran berita ini).

Demikian informasi yang kami sampaikan, atas perhatian dan kerjasama Bapak/Ibu serta teman-teman operator sekalian, kami ucapkan terima kasih.

Wassalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh.


Salam Satu Data,
Admin Dapodikdasmen

 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Perekaman Projek Penguatan Profil Pelajar Pancasila (P5) di Dapodik</title>
						                <link>http://103.82.92.247/smkyaliscirebon/berita/detail/perekaman-projek-penguatan-profil-pelajar-pancasila-p5-di-dapodik</link>
						                <description>Yth. Bapak/Ibu


	Kepala Dinas Pendidikan Provinsi
	Kepala Cabang Dinas Pendidikan Provinsi
	Kepala Dinas Pendidikan Kabupaten/Kota
	Kepala BBPMP dan BPMP
	Kepala Satuan Pendidikan


di seluruh Indonesia

Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh,

Salam sejahtera bagi kita semua,

 

Menindaklanjuti beberapa laporan pengisian data di Aplikasi Dapodik versi 2023.c terkait jumlah jam mengajar yang tertera pada pengisian tema P5, dengan ini menginformasikan bahwa:

 


	Sesuai Kepmendikbudristek Nomor 262/M/2022, beban kerja tugas tambahan sebagai koordinator projek penguatan profil pelajar Pancasila dapat diekuivalensikan dengan 2 (dua) jam tatap muka per 1 (satu) rombongan belajar setiap tahun untuk pemenuhan jam tatap muka paling sedikit 24 (dua puluh empat) jam tatap muka per-minggu dan paling banyak mengampu 3 (tiga) rombongan belajar.
	Jumlah jam maksimal di masing-masing mata pelajaran yang berada di tabel pembelajaran sudah termasuk alokasi-alokasi Projek Penguatan Profil Pelajar Pancasila.
	Mata pelajaran Projek Penguatan Profil Pelajar Pancasila yang terdapat di tabel pembelajaran hanya digunakan untuk mengakomodir tugas tambahan koordinator P5.
	Jumlah jam mengajar yang dimasukkan ke dalam tabel pengisian tema P5 di tabel pembelajaran tidak diekuivalensikan sebagai jam tatap muka.


 

Demikian informasi yang kami sampaikan. Atas perhatian dan kerja sama Bapak/Ibu, kami ucapkan terima kasih.

 

Salam Satu Data Pendidikan Indonesia,

Wassalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Rilis Perbaikan Aplikasi Dapodik Versi 2025.a</title>
						                <link>http://103.82.92.247/smkyaliscirebon/berita/detail/rilis-perbaikan-aplikasi-dapodik-versi-2025a</link>
						                <description>Yth. Bapak/Ibu 


	Kepala Dinas Pendidikan Provinsi 
	Kepala Dinas Pendidikan Kabupaten/Kota 
	Kepala BBPMP dan BPMP 
	Kepala Satuan Pendidikan PAUD, SD, SMP, SMA, SMK, PKBM, SKB dan SLB 


di seluruh Indonesia 

 

Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh,

Salam sejahtera bagi kita semua,

 

Dengan hormat kami sampaikan bahwa Direktorat Jenderal Pendidikan Anak Usia Dini, Pendidikan Dasar, dan Pendidikan Menengah telah merilis Aplikasi Dapodik versi 2025.a, dalam rangka penyesuaian dan perbaikan di beberapa fitur salah satunya adalah perbaikan pemilihan kurikulum untuk satuan pendidikan pelaksana kurikulum merdeka Tahun Ajaran 2023/2024, penyesuaian referensi mata pelajaran sesuai Permendikbudristek Nomor 12 Tahun 2024, serta pemetaan peserta didik baru di menu anggota rombel untuk jenjang PAUD (TK).
</description>
					                </item><item>
						                <title>Masa Pengenalan Lingkungan Sekolah Tahun Ajaran 2024/2025</title>
						                <link>http://103.82.92.247/smkyaliscirebon/berita/detail/masa-pengenalan-lingkungan-sekolah-tahun-ajaran-20242025</link>
						                <description>Yth.
1. Kepala Dinas Pendidikan Provinsi
2. Kepala Dinas Pendidikan Kabupaten/Kota
3. Kepala Satuan Pendidikan
4. Kepala Balai Besar/Balai Penjaminan Mutu Pendidikan
5. Kepala Balai Besar/Balai Penjaminan Mutu Pendidikan Vokasi
6. Kepala Balai Besar/Balai Guru Penggerak
di seluruh Indonesia

 



Dalam waktu dekat, satuan pendidikan akan melaksanakan kegiatan Masa Pengenalan Lingkungan Sekolah (MPLS) Tahun Ajaran 2024/2025 yang merupakan kegiatan pertama bagi peserta didik baru di sekolah untuk pengenalan program, tata kelola, sarana dan prasarana sekolah, cara belajar, penanaman konsep pengenalan diri, dan pembinaan awal kultur Sekolah. Sesuai dengan Peraturan Menteri Pendidikan dan Kebudayaan Nomor 16 Tahun 2016 tentang Pengenalan Lingkungan Sekolah bagi Siswa Baru bahwa dalam MPLS perlu dilakukan kegiatan yang bersifat edukatif dan kreatif untuk mewujudkan sekolah sebagai tempat belajar yang aman, ramah anak dan nyaman bagi peserta didik.

Sejalan dengan hal tersebut dan dalam rangka pengimplementasian pencegahan kekerasan yang diamanatkan dalam Permendikbudristek Nomor 46 Tahun 2023 tentang Pencegahan dan Penanganan Kekerasan di Lingkungan Satuan Pendidikan (PPKSP) dan salah satu fokus dalam Program Gerakan Sekolah Sehat (GSS) yaitu Sehat Jiwa, Kementerian Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi telah menyediakan panduan sosialisasi PPKSP pada saat pelaksanaan MPLS, untuk mewujudkan lingkungan belajar yang inklusif, berkebinekaan, dan aman bagi semua, melalui materi yang sederhana dan efektif sehingga dapat digunakan di setiap jenjang pada tautan berikut: http://bit.ly/panduanmpls-ppksp

Atas perhatian dan kerja sama Saudara, kami sampaikan terima kasih.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Rilis Perbaikan Aplikasi Dapodik Versi 2023.b</title>
						                <link>http://103.82.92.247/smkyaliscirebon/berita/detail/rilis-perbaikan-aplikasi-dapodik-versi-2023b</link>
						                <description>Yth. Bapak/Ibu


	Kepala Dinas Pendidikan Provinsi
	Kepala Cabang Dinas Pendidikan Provinsi
	Kepala Dinas Pendidikan Kabupaten/Kota
	Kepala BBPMP dan BPMP
	Kepala Satuan Pendidikan


di seluruh Indonesia

Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh,

Salam sejahtera bagi kita semua,

Menindaklanjuti beberapa laporan terkait adanya bugs pada Aplikasi Dapodik versi 2023 yang dapat mengganggu kelancaran Satuan Pendidikan dalam melakukan pemutakhiran data semester 1 Tahun Ajaran 2022/2023, Direktorat Jenderal Pendidikan Anak Usia Dini, Pendidikan Dasar, dan Pendidikan Menengah telah melakukan pemutakhiran Aplikasi Dapodik versi 2023.b yang telah dilakukan perbaikan. Untuk memperbarui aplikasi dapodik 2023.a ke versi 2023.b dapat mengikuti beberapa langkah berikut ini:


	Unduh file patch dapodik 2023.b di sini;
	Install patch dapodik 2023.b;
	Refresh browser (ctrl+F5);
	Login Aplikasi Dapodik.
	Pastikan tampilan aplikasi sudah versi 2022.b;
	Selesai.


Satuan Pendidikan dapat juga melakukan pembaruan Aplikasi Dapodik versi 2023.b secara otomatis dengan langkah berikut:


	Pastikan sudah terpasang aplikasi Dapodik versi 2023.a;
	Pilih menu pengaturan pada aplikasi dapodik versi 2023.a;
	Pilih tombol cek pembaruan;
	Pastikan semua proses pembaruan “Berhasil”;
	Refresh browser (ctrl+F5);
	Login aplikasi dapodik;
	Pastikan tampilan aplikasi sudah menggunakan versi 2023.b;
	Lakukan proses Tarik data;
	Selesai.


Berikut adalah daftar perubahan pada Aplikasi Dapodik versi 2023.b:


	[Perbaikan] Perbaikan bugs validasi pada kelas tingkat 3,6,9,12 bagi sekolah bukan penyelenggara IKM;
	[Perbaikan] Perbaikan bugs validasi JJM maksimal per rombel bagi kurikulum merdeka pada jenjang SD;
	[Perbaikan] Perbaikan bugs saat pemilihan kurikulum merdeka bagi jenjang SMALB dan sekolah dibawah naungan KEMENAG;
	[Perbaikan] Perbaikan saat menyimpan C2 dan C3 bagi kurikulum 2013 pada jenjang SMK;
	[Perbaikan] Perbaikan bugs saat memetakan peserta didik pada rombongan belajar mata pelajaran pilihan.


Demikian informasi yang kami sampaikan. Atas perhatian dan kerja sama Bapak/Ibu, kami ucapkan terima kasih.

 

Unduh Aplikasi Dapodik Versi 2023.b pada tautan berikut:


	https://cdn-dapodik.kemdikbud.go.id/rilis/Patch_Dapodik_2023.b.exe
	http://ringkas.kemdikbud.go.id/dapodik2023b
	https://bit.ly/dapodik2023b
	https://s.id/dapodik2023b
	https://cutt.ly/dapodik2023b


 

Salam Satu Data Pendidikan Indonesia,

Wassalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh.

 
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>